**Discuz\!NT**产品是**康盛创想（北京）科技有限公司**（Comsenz）推出的一款**[网络论坛](../Page/网络论坛.md "wikilink")**程序，同**[Discuz\!](../Page/Discuz!.md "wikilink")**一样，是一个[源碼公開的网络论坛程序](../Page/开放原始码.md "wikilink")。Discuz\!NT采用[微软](../Page/微软.md "wikilink")[.NET语言开发](../Page/.NET.md "wikilink")，主要适用于[Windows](../Page/Windows.md "wikilink")
NT/2003系列[服务器环境建构](../Page/服务器.md "wikilink")。现在最新发行版本为Discuz\!NT3.9。

## 运行平台

Discuz\!NT运行在Windows系统服务器上。采用微软的[ASP.NET开发程序](../Page/ASP.NET.md "wikilink")，[数据库采用微软的](../Page/数据库.md "wikilink")[SQL
Server](../Page/Microsoft_SQL_Server.md "wikilink") 2000 / 2005 /
2008、[Access和](../Page/Access.md "wikilink")[MySQL数据库系统](../Page/MySQL.md "wikilink")。

## 版本

  - Discuz\!NT 1.0（数据库支持Sql Server、Access，ASP.NET框架支持.Net Framework
    1.1和.Net Framework 2.0）
  - Discuz\!NT 2.0（数据库支持Sql Server、Access，ASP.NET框架支持.Net Framework
    1.1和.Net Framework 2.0）
  - Discuz\!NT 2.1（数据库支持Sql Server、Access，ASP.NET框架支持.Net Framework
    1.1和.Net Framework 2.0）
  - Discuz\!NT 2.5（数据库支持Sql Server、MySQL和Access，ASP.NET框架支持.Net
    Framework 1.1和.Net Framework 2.0）
  - Discuz\!NT 2.6（不再提供.Net Framework 1.1版本的程序）
  - Discuz\!NT 3.0
  - Discuz\!NT 3.1（官方只提供了Sql Server版本，其他数据库支持需要自行按照接口实现相应数据库操作）
  - Discuz\!NT 3.5.0（官方只提供了Sql Server版本，其他数据库支持需要自行按照接口实现相应数据库操作）
  - Discuz\!NT 3.5.1（官方只提供了Sql Server版本，其他数据库支持需要自行按照接口实现相应数据库操作）
  - Discuz\!NT 3.6
  - Discuz\!NT 3.9

## 历史

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>名称</p></th>
<th><p>版本</p></th>
<th><p>发布日期</p></th>
<th><p>描述</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>Discuz!NT1</strong></p></td>
<td><p>1.0</p></td>
<td><p>2007年4月1日</p></td>
<td><p>推出Discuz!NT1.0 for Sql Server和Discuz!NT1.0 for Access两个版本。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>Discuz!NT1</strong></p></td>
<td><p>1.0</p></td>
<td><p>2007年5月28日</p></td>
<td><p>正式开放源代码。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>Discuz!NT2</strong></p></td>
<td><p>2.0</p></td>
<td><p>2007年12月24日</p></td>
<td><p>1，多数据库支持，开发者可自由开发其它数据库实现，自带Access、SQLServer、MySQL三种数据库实现；<br />
2，论坛、个人空间、相册，以及3者的信息聚合页面；<br />
3，用户、论坛版块、空间申请、相册开设、附件大小等完备的权限设置；<br />
4，个人空间模块化，可自由开发扩充，站长可下载增加，前台用户可自由选择喜欢的模块；<br />
5，全新人性化后台，自由设置快捷操作功能，提供第三方接口方便整合模块加入后台。<br />
6，模板系统强大简单，不懂ASP.net编程也可轻松修改和制作界面，自带3套模板；<br />
7，正式版发布后依旧开放源代码，并提供更为完备的二次开发所需的各类文档；</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>Discuz!NT2</strong></p></td>
<td><p>2.1</p></td>
<td><p>2007年11月15日</p></td>
<td><p>改进验证码和聚合功能修正多处bug支持模板文件使用.config后缀以防止下载开始提供整合接口</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>Discuz!NT2</strong></p></td>
<td><p>2.5</p></td>
<td><p>2008年6月27日</p></td>
<td><p>1,增加了多种帖子风格，如辩论贴，悬赏贴；<br />
2,标签即Tag功能，方便将主题分类，关联相关主题。<br />
3,我的附件功能，此功能是为了方便用户更高的找到自己上传过的附件而开发的，论坛的管理员可以依据附件的不同类型设定附件在分类，用户在我的附件功能重可以依据自己要找的附件类型快速的找到自己曾经发过的附件；<br />
4,统计信息，为了让管理员和用户了解论坛的运行情况，统计功能显示当前论坛的所有基本情况，如注册会员，管理成语，新会员，每星期的访问情况，每月的发帖量，还有用户的积分情况，用户的发帖情况等。<br />
5,操作发短消息功能；<br />
6,帖子屏蔽功能；<br />
7,模板引擎改进，制作新模板可以只制作样式表文件，模板支持类的绑定功能，也就是说用户可以利用Discuz!NT的模板引擎机制随意的增加自定义页面。<br />
8,新用户广告强力屏蔽功能，有效防止广告帖；<br />
9，快速发帖栏的背景广告功能，新鲜广告形式提高网站收益；</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>Discuz!NT2</strong></p></td>
<td><p>2.6</p></td>
<td><p>2008年12月19日</p></td>
<td><p>1，前台管理；<br />
2，通知功能；<br />
3，版块重定向命名；<br />
4，主题关注；<br />
5，批量上传附件；<br />
6，版块SEO优化；<br />
7，自动升级；<br />
8，版模板优化；<br />
9，API</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>Discuz!NT3</strong></p></td>
<td><p>3.0</p></td>
<td><p>2009年8月27日</p></td>
<td><p>1，重构代码，将数据层和逻辑层彻底分离，去掉了大量的重复代码，系统稳定性提升30%；<br />
2，优化了大量的存储过程，使得帖子页等页面运行速度提升10%，同时服务器压力也有所降低；<br />
3，吸取Discuz!7.0的设计元素，加入弹窗式操作，如：登录，注册，发帖等；</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>Discuz!NT3</strong></p></td>
<td><p>3.1</p></td>
<td><p>2010年2月8日</p></td>
<td><p>1，全新的门户化聚合首页；<br />
2，游客发帖时，帖子页面直接显示游客所在地，例如：北京市网友；<br />
3，帖子页面头像下方和弹出菜单内容，在后台可自定义，更方面运营。<br />
4，转发功能，方便用户将论坛内容分享到各大门户和sns网站，有利于论坛推广；<br />
5，支付宝充值积分功能，为论坛运营创收提供了有利条件。<br />
6，安装、升级流程全面改善，安装升级更轻松。<br />
7，邀请注册功能；<br />
8，版块搜索；<br />
9，积分增加动画提示；</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>Discuz!NT3</strong></p></td>
<td><p>3.5.0</p></td>
<td><p>2010年12月29日</p></td>
<td><p>1、全新的编辑器和模板；<br />
2、用户体验改善；<br />
3、发帖审核以及前台审核管理增强；<br />
4、200多个BUG修复；<br />
改动较多，无法一一列举，详情请见：<a href="http://nt.discuz.net/showtopic-131802.html#568361">改进列表</a>和 <a href="http://nt.discuz.net/showtopic-132393.html#571793">修复列表</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>Discuz!NT3</strong></p></td>
<td><p>3.5.1</p></td>
<td><p>2011年1月25日</p></td>
<td><ol>
<li>编辑器上传功能完善（Flash批量上传、图片预览）</li>
<li>论坛首页热点聚合</li>
<li>增加“页内横幅”广告</li>
<li>图片点击加载</li>
<li>Chrome浏览器基本兼容（看帖/发帖/回帖）</li>
<li>体验改善和BUG修复</li>
</ol>
<p>详情请见：<a href="https://archive.is/20130502053936/http://nt.discuz.net/showtopic-133208.html">发布公告</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>Discuz!NT3</strong></p></td>
<td><p>3.6.711</p></td>
<td><p>2011年7月14日 |</p></td>
<td><p>详情请见：<a href="https://archive.is/20130502062734/http://nt.discuz.net/showtopic-140676.html">发布公告</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>Discuz!NT3</strong></p></td>
<td><p>3.9.913</p></td>
<td><p>2011年9月13日 |</p></td>
<td><p>详情请见：<a href="https://archive.is/20130502053555/http://nt.discuz.net/showtopic-145290.html">发布公告</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 相关条目

  - [网络论坛](../Page/网络论坛.md "wikilink")
  - [Discuz\!](../Page/Discuz!.md "wikilink")
  - [ASP.NET](../Page/ASP.NET.md "wikilink")
  - [Windows](../Page/Windows.md "wikilink")
  - [Sql Server 2000](../Page/Microsoft_SQL_Server.md "wikilink")

## 相关链接

  - [Discuz\!NT官方论坛](https://archive.is/20130111223157/http://nt.discuz.net/)
  - [Discuz\!
    官方网站](https://web.archive.org/web/20051227064326/http://www.discuz.com/)
  - [Discuz\! 官方论坛](http://www.discuz.net/)

[Category:ASP.NET](../Category/ASP.NET.md "wikilink")
[Category:網絡討論區軟體](../Category/網絡討論區軟體.md "wikilink")
[Category:康盛創想](../Category/康盛創想.md "wikilink")